---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Warum lässt Gott Leid und Böses zu?
date: 2025-02-09
description: Leid und Härte können uns von Fehlverhalten reinigen und uns zur Reue
  führen, während Komfort oft zur Sünde und zur Vernachlässigung göttlicher Segnung
  führen.
sources:
- href: https://islamqa.info/en/answers/2850/
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/13610/
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/20785/
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/1239/
  title: islamqa.info
translator_id: 587746
---

Allah (Gott), der Allmächtige, ist zweifellos der Barmherzige und Mitfühlende. Doch sein Handeln kann unser unqualifizierter Verstand nicht vollständig begreifen.

Was dieses Thema vereinfacht, ist die Tatsache, dass wir alle darin übereinstimmen, dass Allah gerecht, fair, weise und allwissend ist. Das bedeutet, dass alles, was der Allmächtige tut, einen legitimen Zweck hat, auch wenn wir es möglicherweise nicht verstehen können.

Beispielsweise kann ein fürsorglicher und liebevoller Arzt und Vater gezwungen sein, das Bein seines einzigen Sohnes zu amputieren. Es besteht kein Zweifel, dass dieser Vater seinen Sohn liebt. Dennoch geschah seine Tat zum Wohle seines geliebten Sohnes, auch wenn es denen, die die Umstände nicht verstehen, grausam erscheinen mag.

Allah der Allmächtige hat das größere und höhere Beispiel, und es steht keinem Seiner Geschöpfe zu, Seine Taten in Frage zu stellen, wie es im Quran heißt:

{{ $page->verse('21:23') }}

Der Muslim glaubt, dass Leiden durch Schmerzen, Hunger, tragische Unfälle usw. auf die Sünden des Menschen zurückzuführen sind und dass Allah dieses Leiden als Mittel zur Tilgung der von diesem Muslim begangenen Sünden bestimmt. Allah sagt im Quran:

{{ $page->verse('42:30') }}

Es ist auch offensichtlich, dass der Mensch in Krisenzeiten Allah näher kommt und beginnt, Buße zu tun, während er in Zeiten der Ruhe und des Wohlstands weit davon entfernt ist, sich an die Segnungen Allahs zu erinnern und diese Gaben und Segnungen dazu nutzt, eine Sünde nach der anderen zu begehen.

Allah, der Allmächtige, hat dem Menschen den Weg des Guten und des Bösen gezeigt und ihm die Macht und den Willen gegeben, zu wählen. Daher ist der Mensch für seine Taten und die Strafe, die er dafür erhält, verantwortlich, denn das Leben in dieser Welt ist nur eine Prüfung, aber die Ergebnisse werden im Jenseits bekannt sein.

### Warum leiden Kinder?

Nicht jede Krankheit oder Behinderung ist notwendigerweise eine Strafe. Vielmehr kann es eine Prüfung für die Eltern des Kindes sein, durch die Allah ihre schlechten Taten sühnt oder ihren Status im Paradies erhöht, wenn sie diese Prüfung mit Geduld ertragen. Wenn das Kind dann heranwächst, wird es ebenfalls von der Prüfung erfasst, und wenn es diese mit Geduld und Glauben erträgt, dann hat Allah für den Geduldigen eine Belohnung vorbereitet, die nicht aufgezählt werden kann. Allah sagt:

{{ $page->verse('..39:10') }}

Zweifellos liegt darin, dass Allah das Leiden der Kinder zulässt, eine große Weisheit, die manchen Menschen verborgen bleiben mag, sodass sie sich dem göttlichen Beschluss widersetzen und der Shaytaan (Satan) dies ausnutzt, um sie von der Wahrheit und der richtigen Rechtleitung abzubringen.

Zu den Gründen, warum Allah zulässt, dass Kinder leiden, gehören die folgenden:

1. Es ist ein Mittel, um zu zeigen, dass das Kind krank ist oder Schmerzen hat; ohne dieses Leiden wäre nicht bekannt, an welcher Krankheit es leidet.
1. Das durch Schmerzen verursachte Weinen bringt dem Körper des Kindes große Vorteile.
1. Lektionen lernen: Die Familie dieses Kindes könnte haraam (verbotene) Handlungen begehen oder verpflichtende Pflichten vernachlässigen. Wenn sie jedoch das Leiden ihres Kindes sehen, könnte sie dies dazu veranlassen, diese verbotenen Handlungen aufzugeben, wie z. B. den Konsum von Riba (Zinsen), das Begehen von Zina (Ehebruch), Rauchen oder das Unterlassen des Gebets – besonders wenn das Leiden des Kindes auf eine Krankheit zurückzuführen ist, die sie verursacht haben.
1. Über das Jenseits nachdenken: Wahres Glück und Frieden gibt es nur im Paradies, wo es weder Leid noch Schmerz gibt, sondern nur Gesundheit, Wohlergehen und Glück. Ebenso sollte man an die Hölle denken, den Ort ewigen Leids, und danach streben, dem Paradies näherzukommen und sich von der Hölle zu entfernen.

## Welche Weisheit steckt hinter der Erschaffung gefährlicher Tiere?

Die Weisheit hinter der Erschaffung gefährlicher Tiere besteht darin, die vollkommene Natur von Allahs Schöpfung und Kontrolle aller Dinge zu zeigen. Obwohl es so viele erschaffene Dinge gibt, sorgt er für sie alle. Er prüft die Menschen auch mithilfe dieser (gefährlichen Kreaturen), belohnt diejenigen, die von ihnen heimgesucht werden, und zeigt den Mut derer, die sie töten. Indem er sie erschafft, prüft er den Glauben und die Gewissheit seiner Diener: Der Gläubige akzeptiert die Sache und unterwirft sich, während der Zweifler sagt: „Welchen Sinn hat es, dass Allah dies erschafft?!“ Er demonstriert auch die Schwäche und Unfähigkeit des Menschen, wobei er wegen einer Kreatur, die viel kleiner ist als er, Schmerzen und Krankheiten erleidet.

Einer der Gelehrten wurde nach der Weisheit hinter der Erschaffung der Fliegen gefragt. Er sagte: „Damit Allah die Nasen der Tyrannen mit ihnen demütigen kann“. Angesichts der Existenz schädlicher Kreaturen wird deutlich, wie groß der Segen in der Erschaffung nützlicher Dinge ist, da es heißt, dass der Kontrast zum Gegenteil die Natur der Dinge zeigt.

Die medizinische Forschung hat gezeigt, dass viele nützliche Medikamente aus dem Gift von Schlangen und dergleichen gewonnen werden. Gepriesen sei derjenige, der in Dingen, die nach außen hin schädlich erscheinen, Nutzen geschaffen hat. Darüber hinaus dienen viele dieser gefährlichen Tiere als Nahrung für andere nützliche Lebewesen, und dies bildet den ökologischen Kreislauf in den Umgebungen, in denen Allah sie erschaffen hat.

Doch der Muslim muss glauben, dass alles, was Allah tut, gut ist und dass es in seiner Schöpfung nichts rein Böses gibt. In allem, was er erschafft, muss es einen Aspekt des Guten geben, selbst wenn dieser vor uns verborgen ist, wie es bei der Schöpfung von Iblis (Satan) der Fall ist, der das Oberhaupt des Bösen ist. Doch hinter seiner Schöpfung steckt Weisheit und ein Zweck, denn Allah prüft seine Geschöpfe durch ihn, um die Gehorsamen von den Ungehorsamen, die Streber von den Nachlässigen, die Bewohner des Paradieses von den Bewohnern der Hölle zu unterscheiden.
